[
  {
    "id": 1,
    "question": "गोपाल वंशको अन्तिम राजा को थिए?",
    "options": ["यदुनन्दन", "महेन्द्र", "भुक्तमान", "यक्षगुप्त"],
    "correctAnswer": "महेन्द्र"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "नेपालको कार्यपालिका प्रमुख को हुन्छन्?",
    "options": ["राष्ट्रपती", "प्रधानन्यायाधीश", "प्रधानमन्त्री", "सभामुख"],
    "correctAnswer": "प्रधानमन्त्री"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "सन् २००८ मा नेपाललाई संघीय लोकतान्त्रिक गणतन्त्र घोषणा गर्न कस वर्ष भयो?",
    "options": ["२००५", "२००६", "२००७", "२००८"],
    "correctAnswer": "२००८"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "नेपालमा सात प्रदेश घोषणा कहिले भयो?",
    "options": ["२०७२", "२०५०", "२०६३", "२०१५"],
    "correctAnswer": "२०७२"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "नेपालका प्रथम निर्वाचित प्रधानमन्त्री को थिए?",
    "options": [
      "भीमसेन थापा",
      "बी.पी. कोइराला",
      "पुष्पकमल दाहाल",
      "सुशील कोइराला"
    ],
    "correctAnswer": "बी.पी. कोइराला"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "नेपालको वर्तमान राष्ट्रपती को हुन्? (२०७९ सालदेखि)",
    "options": [
      "विद्या भण्डारी",
      "रामचन्द्र पौडेल",
      "शेरबहादुर देउवा",
      "केपी ओली"
    ],
    "correctAnswer": "रामचन्द्र पौडेल"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "नेपालको संविधान मस्यौदा २०७२ को अध्यक्षता कसले गरेका थिए?",
    "options": ["विष्णु पौडेल", "केपी ओली", "सुवास नेम्वाङ", "शेरबहादुर देउवा"],
    "correctAnswer": "सुवास नेम्वाङ"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "नेपालको संसद कति सदनमा विभाजित छ?",
    "options": ["एक", "दुई", "तीन", "चार"],
    "correctAnswer": "दुई"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "नेपालमा स्थानीय सरकारका तीन तह के-के हुन्?",
    "options": [
      "संघ, प्रदेश, गाउँपालिका",
      "संघ, प्रदेश, जिल्ला",
      "संघ, प्रदेश, नगरपालिका",
      "संघ, प्रदेश, स्थानीय तह"
    ],
    "correctAnswer": "संघ, प्रदेश, स्थानीय तह"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "२०६२/०६३ को जनआन्दोलन–२ को नेतृत्व कस्ले गरेका थिए?",
    "options": [
      "चार दलिय मोर्चा",
      "सात दलिय गठबन्धन",
      "नेपाल सरकार",
      "राजसंस्था"
    ],
    "correctAnswer": "सात दलिय गठबन्धन (SPA)"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "नेपालको हालको कानूनी व्यवस्था कुन प्रणालीमा आधारित छ?",
    "options": [
      "राष्ट्रपति प्रणाली",
      "संसदीय प्रणाली",
      "एकात्मक शासन",
      "पञ्चायती प्रणाली"
    ],
    "correctAnswer": "संसदीय प्रणाली"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "राष्ट्रिय जनगणना अनुसार नेपालका जनसंख्या बढि भएका दुई प्रदेश कुन हुन्?",
    "options": ["प्रदेश १ र ५", "३ र ५", "२ र ३", "५ र ७"],
    "correctAnswer": "२ र ३"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "नेपालको ‘संवैधानिक निकाय’ हरुको प्रमुख कसको सिफारिसमा राष्ट्रपतिले नियुक्त गर्छन्?",
    "options": [
      "संसदको",
      "मन्त्रिपरिषदको",
      "संवैधानिक परिषदको",
      "प्रधानन्यायाधीशको"
    ],
    "correctAnswer": "संवैधानिक परिषदको"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "नेपाली काँग्रेसका संस्थापक को हुन्?",
    "options": ["बीपी कोइराला", "गणेशमान सिंह", "सुशील कोइराला", "केपी ओली"],
    "correctAnswer": "बीपी कोइराला"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "नेपालमा सबैभन्दा लामो सेवा गरेका प्रधानमन्त्री को थिए?",
    "options": [
      "सूर्य बहादुर थापा",
      "गिरिजाबाबु",
      "शेरबहादुर देउवा",
      "भीमसेन थापा"
    ],
    "correctAnswer": "भीमसेन थापा"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "नेपालको ढोकामा लोकतन्त्र कहिले आयो?",
    "options": ["१९५०", "१९९०", "२००८", "२००६"],
    "correctAnswer": "१९५०"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "एमालेका संस्थापक नेता को हुन्?",
    "options": ["केपी ओली", "माधव कुमार नेपाल", "झलनाथ खनाल", "वामदेव गौतम"],
    "correctAnswer": "माधव कुमार नेपाल"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "संविधान २०७२ अनुसार कुन उमेरमा राष्ट्रपती बन्न सकिन्छ?",
    "options": ["३०", "३५", "४५", "४०"],
    "correctAnswer": "४५"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "नेपालको पहिलो महिला राष्ट्रपती को थिइन्?",
    "options": [
      "अञ्जना श्रेष्ठ",
      "विद्या भण्डारी",
      "विद्या श्रेष्ठ",
      "उषा कर्ण"
    ],
    "correctAnswer": "विद्या भण्डारी"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "नेपालको सविंधानमा कति धाराहरु छन्? (२०७२ साल)",
    "options": ["१००", "१२०", "१४६", "१८५"],
    "correctAnswer": "१४६"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "प्रधानमन्त्री नियुक्ति कुन धारामा हुन्छ संविधान अनुसार?",
    "options": ["धारा ७६", "धारा ७८", "धारा ७२", "धारा ६९"],
    "correctAnswer": "धारा ७६"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "क्या नेपाल एक हिन्दू राष्ट्र हो?",
    "options": ["हो", "होइन", "दुवै", "जानकारी छैन"],
    "correctAnswer": "होइन"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "नेपालको संविधान अनुसार संसद विघटन गर्ने अधिकार कसलाई छ?",
    "options": ["प्रधानमन्त्री", "राष्ट्रपती", "सभामुख", "प्रधानन्यायाधीश"],
    "correctAnswer": "राष्ट्रपती"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "नेपालको प्रदेश नम्बर ३ को नाम के हो?",
    "options": [
      "प्रदेश नं. ५",
      "गण्डकी प्रदेश",
      "बागमती प्रदेश",
      "सुदूरपश्चिम"
    ],
    "correctAnswer": "बागमती प्रदेश"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "संविधान २०७२ मा उल्लेखित निर्वाचन आयोग प्रमुख को द्वारा नियुक्त हुन्छ?",
    "options": ["प्रधानमन्त्री", "सर्वोच्च अदालत", "राष्ट्रपती", "सभामुख"],
    "correctAnswer": "राष्ट्रपती"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "नेपाललाई 'संघीय लोकतान्त्रिक गणतन्त्र' घोषणा गर्ने सभाध्यक्ष को थिए?",
    "options": [
      "कृष्णबहादुर महरा",
      "सुवास नेम्वाङ",
      "शेरबहादुर देउवा",
      "ओनसरी घर्ती"
    ],
    "correctAnswer": "सुवास नेम्वाङ"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "राजा ज्ञानेन्द्रले प्रत्यक्ष शासन कहिले गरे?",
    "options": ["२००१–२००६", "१९९५–२००१", "१९९०–१९९५", "२०००–२००७"],
    "correctAnswer": "२००५–२००६"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "नेपालको पहिलो निर्वाचित महिला सभामुख को हुन्?",
    "options": [
      "विद्या भण्डारी",
      "ओनसरी घर्ती",
      "पुष्पा भगवती",
      "पार्वती थापा"
    ],
    "correctAnswer": "ओनसरी घर्ती"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "नेपालमा संविधानसभा निर्वाचन पहिलोपटक कहिले भयो?",
    "options": ["२०७०", "२०६४", "२०६२", "२०६०"],
    "correctAnswer": "२०६४"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "राष्ट्रिय सभाको सदस्यको कार्यकाल कति वर्ष छ?",
    "options": ["५", "६", "७", "४"],
    "correctAnswer": "६"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "नेपालमा प्रधानन्यायाधीशको नियुक्ति कस्को सिफारिसमा?",
    "options": [
      "राष्ट्रपती",
      "नेपाल बार एसोसिएसन",
      "संवैधानिक परिषद्",
      "प्रधानमन्त्री"
    ],
    "correctAnswer": "संवैधानिक परिषद्"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "नेपालमा लोक सेवा आयोग कहिले गठन भयो?",
    "options": ["२००३", "२००७", "२००८", "२००९"],
    "correctAnswer": "२००८"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "संसदमा प्रतिनिधि सभा कति सदस्य हुन्छन्?",
    "options": ["१६५", "२७५", "३३०", "४००"],
    "correctAnswer": "२७५"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "राष्ट्रिय सभामा कति सदस्य हुन्छन्?",
    "options": ["५९", "७२", "५०", "७५"],
    "correctAnswer": "५९"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "नेपालको संविधान कार्यान्वयन मिति कहिले हो?",
    "options": ["२०७० भदौ ३१", "२०७२ असोज ३", "२०७२ माघ १", "२०७५ भदौ १"],
    "correctAnswer": "२०७२ असोज ३"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "नेपालमा राजसंस्था अन्त्य भएको वर्ष कुन हो?",
    "options": ["२००८", "२००६", "२०१५", "२००१"],
    "correctAnswer": "२००८"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "नेपालको पहिचान परिवर्तन भएको संवैधानिक आधार कुन छ?",
    "options": ["गणतन्त्र", "संघीयता", "धर्मनिरपेक्षता", "सबै"],
    "correctAnswer": "सबै"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "नेपालको छिमेकी मुलुकहरू कुन-कुन हुन्?",
    "options": [
      "भारत, पाकिस्तान",
      "भारत, चीन",
      "बंगलादेश, लाओस",
      "तिब्बत, म्यानमार"
    ],
    "correctAnswer": "भारत, चीन"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "नेपालको प्रतिनिधिसभाको कार्यकाल कति हुन्छ?",
    "options": ["४ वर्ष", "५ वर्ष", "६ वर्ष", "८ वर्ष"],
    "correctAnswer": "५ वर्ष"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "नेपालको 'राष्ट्रकवि' उपाधि पाउने व्यक्ति?",
    "options": [
      "लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा",
      "बालकृष्ण सम",
      "माधव घिमिरे",
      "सिद्धिचरण श्रेष्ठ"
    ],
    "correctAnswer": "माधव घिमिरे"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "वर्तमान प्रधानमन्त्री को हो? (२०७९ साल)",
    "options": [
      "प्रचण्ड",
      "केपी शर्मा ओली",
      "शेरबहादुर देउवा",
      "पुष्पकमल दाहाल"
    ],
    "correctAnswer": "पुष्पकमल दाहाल"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "संयुक्त राज्य अमेरिकाले स्वतन्त्रता घोषणा कति वर्षमा गरेको थियो?",
    "options": ["१७७१", "१७७६", "१७८१", "१७८६"],
    "correctAnswer": "१७७६"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "फ्रेन्सको हालको राष्ट्रपतिको नाम के हो? (अगष्ट २०२५ सम्म)",
    "options": [
      "फ्रांकोइस ओलांद",
      "निकोलस सार्कोजी",
      "इम्यानुअल म्याक्रोन",
      "मरीन ले पेन"
    ],
    "correctAnswer": "इम्यानुअल म्याक्रोन"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "भारतको सबैभन्दा उच्च कानून बनाउने निकाय कुन हो?",
    "options": ["राज्यसभा", "लोकसभा", "पार्लामेन्ट", "सर्वोच्च अदालत"],
    "correctAnswer": "पार्लामेन्ट"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "विश्वको सबैभन्दा पुरानो लोकतन्त्र कुन देश मानिन्छ?",
    "options": [
      "संयुक्त राज्य अमेरिका",
      "स्विजरल्याण्ड",
      "ग्रीस",
      "यूनाइटेड किंगडम"
    ],
    "correctAnswer": "ग्रीस"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "संयुक्त अधिराज्यकी पहिलो महिला प्रधानमन्त्री को थिइन्?",
    "options": [
      "थेरेसा मे",
      "मार्गरेट थ्याचर",
      "एलिजाबेथ द्वितीय",
      "एन्जेला मर्केल"
    ],
    "correctAnswer": "मार्गरेट थ्याचर"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "संयुक्त राष्ट्र संघमा सबैभन्दा शक्तिशाली अंग कुन हो?",
    "options": ["महासभा", "सुरक्षा परिषद", "सचिवालय", "यूनिसेफ"],
    "correctAnswer": "सुरक्षा परिषद"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "संयुक्त राज्य अमेरिकाको राष्ट्रपती कति वर्षका लागि निर्वाचित हुन्छन्?",
    "options": ["२", "४", "५", "६"],
    "correctAnswer": "४"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "जापानको राष्ट्रिय विधानमण्डललाई के भनिन्छ?",
    "options": ["दुमा", "नेशनल कंग्रेस", "डाइट", "पार्लामेन्ट"],
    "correctAnswer": "डाइट"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "संयुक्त अधिराज्यमा प्रधानमन्त्री कोले नियुक्त गर्छ?",
    "options": ["राजा/रानी", "संसद", "हाउस अफ लर्ड्स", "चान्सलर"],
    "correctAnswer": "राजा/रानी"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "संयुक्त राष्ट्र सुरक्षा परिषदको स्थायी सदस्य नहुने देश कुन हो?",
    "options": ["चीन", "रुस", "भारत", "फ्रान्स"],
    "correctAnswer": "भारत"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "दक्षिण अफ्रिकाको पहिलो कालो राष्ट्रपती को थिइन्?",
    "options": [
      "क्गालेमा मोट्लाँथे",
      "जाकब जुमा",
      "सिरिल रामाफोसा",
      "नेल्सन म्यान्डेला"
    ],
    "correctAnswer": "नेल्सन म्यान्डेला"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "सन् २०२१ मा संयुक्त राज्य अमेरिकाको राष्ट्रपती को भए?",
    "options": ["डोनाल्ड ट्रम्प", "जो बाइडेन", "बाराक ओबामा", "कमला ह्यारिस"],
    "correctAnswer": "जो बाइडेन"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "कुन राजनीतिक विचारधारामा स्रोतसाधनको राज्य स्वामित्व हुन्छ?",
    "options": ["पूंजीवाद", "उदारवाद", "साम्यवाद", "राजतन्त्र"],
    "correctAnswer": "साम्यवाद"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "विश्वको पहिलो लिखित संविधान कुन देशले अंगिकार गर्‍यो?",
    "options": ["संयुक्त राज्य अमेरिका", "बेलायत", "फ्रान्स", "जर्मनी"],
    "correctAnswer": "संयुक्त राज्य अमेरिका"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "युरोपेली संघको मुख्यालय कुन शहरमा छ?",
    "options": ["बर्लिन", "ब्रसेल्स", "पेरिस", "जेनेवा"],
    "correctAnswer": "ब्रसेल्स"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "विश्वको सबैभन्दा ठूलो लोकतन्त्र कुन देश हो?",
    "options": ["संयुक्त राज्य अमेरिका", "भारत", "ब्राजिल", "इन्डोनेसिया"],
    "correctAnswer": "भारत"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "कुन युरोपेली देशले महिलालाई मतदानको अधिकार पहिलो पटक दियो?",
    "options": ["फ्रान्स", "फिनल्याण्ड", "जर्मनी", "डेन्मार्क"],
    "correctAnswer": "फिनल्याण्ड"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "‘पर्क बैरल’ शब्द प्राय: कुन देशको राजनीति सँग सम्बन्धित छ?",
    "options": ["चीन", "भारत", "संयुक्त राज्य अमेरिका", "अष्ट्रेलिया"],
    "correctAnswer": "संयुक्त राज्य अमेरिका"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "सन् २०२५ सम्मको जर्मनीको चान्सलर को हुन्?",
    "options": [
      "एन्जेला मर्केल",
      "ओलाफ स्कोल्ज",
      "गेरहार्ड श्रोडर",
      "हेल्मुट कोहल"
    ],
    "correctAnswer": "ओलाफ स्कोल्ज"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "साउदी अरेबियाको शासन प्रणाली के हो?",
    "options": ["गणतन्त्र", "राजतन्त्र", "संसदीय", "संघीय"],
    "correctAnswer": "राजतन्त्र"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "सन् २०२० मा कुन देशले युरोपेली संघ छोड्यो?",
    "options": ["नर्वे", "संयुक्त अधिराज्य", "फ्रान्स", "आयरल्याण्ड"],
    "correctAnswer": "संयुक्त अधिराज्य"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "कुन एसियाली देशले २००८ मा संघीय गणराज्य घोषणा गर्‍यो?",
    "options": ["भारत", "बंगलादेश", "नेपाल", "चीन"],
    "correctAnswer": "नेपाल"
  }
]
